{
  "TRAINING": "修炼",
  "Manuals": "功法",
  "Breakthrough": "突破",
  "Mining": "挖矿",
  "Crafting": "炼丹",
  "Gathering": "采集",
  "Fighting": "战斗",
  "Health Regen": "生命恢复",
  "Attack": "攻击",
  "Defence": "防御",
  "Insight": "悟性",
  "Current Location": "当前位置",
  "Inventory": "物品栏",
  "Equipment": "装备",
  "Stats": "属性",
  "Skills": "技能",
  "Health": "生命",
  "Age": "年龄",
  "Realm": "境界",
  "Game Speed": "游戏速度",
  "years": "年",
  "months": "月",
  "Theme": "主题",
  "Light": "亮色",
  "Dark": "暗色",
  "Cheat Panel": "作弊面板",
  "Close": "关闭",
  "Add Money": "增加金钱",
  "Add Cultivation": "增加修为",
  "Add Item": "增加物品",
  "Language": "语言",
  "English": "英语",
  "Chinese": "中文",
  "Settings": "设置",
  "Save Manager": "存档管理",
  "Export Save": "导出存档",
  "Game speed:": "游戏速度：",
  "Import Save": "导入存档",
  "Number Notation": "数字表示法",
  "trivial": "常规",
  "exponential": "科学计数法",
  "Game tick rate:": "游戏更新频率：",
  "Wipe Save": "删除存档",
  "Type": "类型",
  "Quality": "品质",
  "Autosell": "自动出售",
  "Mortal": "凡人",
  "Body Ref.": "炼体",
  "Qi Gath.": "聚气",
  "Foundation": "筑基",
  "Qi Transformation": "化神",
  "all": "全部",
  "treasure": "宝物",
  "potion": "丹药",
  "money": "金钱",
  "treasures": "宝物",
  "minerals": "矿物",
  "Herbs": "草药",
  "Price": "价格",
  "name": "名称",
  "health": "生命",
  "attack": "攻击",
  "defence": "防御",
  "healthRegen": "生命恢复",
  "insight": "悟性",
  "stop": "停止",
  "craft": "制作",
  "Next realm:": "下一境界：",
  "Each completed stage provides": "每完成一个阶段提供",
  "multiplier to all stats and": "倍的全属性加成，以及",
  "to all following heavenly tribulations": "倍的后续天劫威力加成",
  "Tribulation stages:": "天劫阶段：",
  "Passed tribulations": "已通过的天劫",
  "Multipliers:": "加成倍率：",
  "Player stats:": "玩家属性：",
  "Tribulation power:": "天劫威力：",
  "Hp:": "生命：",
  "Hp.regen:": "生命恢复：",
  "Atk:": "攻击：",
  "Def:": "防御：",
  "Hp": "生命",
  "Hp.regen": "生命恢复",
  "Atk": "攻击",
  "Def": "防御",
  "training": "修炼",
  "mining": "挖矿",
  "gathering": "采集",
  "crafting": "炼丹",
  "Tribulation stage:": "天劫阶段：",
  "Power multi:": "威力倍率：",
  "Stop": "停止",
  "estim. stage": "预计阶段",
  "Studying Manual": "正在研读的功法",
  "No manual selected": "未选择功法",
  "Level:": "等级：",
  "Exp:": "经验：",
  "Equipped Manuals": "已装备的功法",
  "Known manuals": "所有功法",
  "Select": "选择",
  "Study": "研读",
  "Unequip": "卸下",
  "Fight": "战斗",
  "Flee": "逃跑",
  "Craft time:": "制作时间：",
  "Equip": "装备",
  "Drop": "丢弃",
  "Price Multi": "价格倍数",
  "Fist Strike": "拳击术",
  "Block": "格挡术",
  "Meditation": "冥想术",
  "Training Guidance": "修炼指导",
  "Mortal 1": "凡人一阶",
  "common": "普通",
  "Grass Stalk": "草茎",
  "Oak leaf": "橡树叶",
  "Run Errands": "跑腿",
  "Use Training Grounds": "使用训练场",
  "Help in the fields": "田间帮忙",
  "Help in the forge": "铁匠铺帮忙",
  "Copper Coin": "铜币",
  "Rusty Sword": "生锈的剑",
  "Rusty Armor": "生锈的盔甲",
  "Rusty Helmet": "生锈的头盔",
  "Spring blossom village": "春华村",
  "A tiny village in the fields. The villagers are poor, but kind and hardworking": "田野中的一个小村庄。村民们虽然贫穷，但善良而勤劳",
  "Body Refinement": "炼体",
  "Qi Gathering": "聚气",
  "Random Nobody": "无名小卒",
  "A pathetic person with no prospects in life": "一个没有前途的可怜人",
  "Street Thug": "街头混混",
  "A gangster from the streets": "来自街头的流氓",
  "Ordinary rabbit": "普通兔子",
  "Turns out, they are pretty dangerous": "事实证明，它们非常危险",
  "Feral Rat": "野鼠",
  "Forest Wolf": "森林狼",
  "Forest Bandit": "森林强盗",
  "Black Boar": "黑猪",
  "Turtle": "乌龟",
  "Stone Wolf": "石狼",
  "White Tiger": "白虎",
  "Forest Bandit Leader": "森林强盗头领",
  "Evil Bat": "邪恶蝙蝠",
  "Spirit Hare": "灵兔",
  "What in the world is this thing?": "这到底是什么东西？",
  "Swamp Alligator": "沼泽鳄鱼",
  "Thunder Lizard": "雷霆蜥蜴",
  "Blazing Leopard": "烈火豹",
  "Steel Turtle": "钢壳龟",
  "Arrogant Young Master": "傲慢的少爷",
  "Never heard of you!": "没听说过你！",
  "Copper Sword": "铜剑",
  "Copper Armor": "铜甲",
  "Copper Helmet": "铜盔",
  "Copper Pendant": "铜制吊坠",
  "Copper Ring": "铜戒指",
  "Iron Sword": "铁剑",
  "Iron Armor": "铁甲",
  "Iron Helmet": "铁盔",
  "Iron Pendant": "铁制吊坠",
  "Iron Ring": "铁戒指",
  "Steel Sword": "钢剑",
  "Steel Armor": "钢甲",
  "Steel Helmet": "钢盔",
  "Steel Pendant": "钢制吊坠",
  "Steel Ring": "钢戒指",
  "Cold Steel Sword": "寒钢剑",
  "Cold Steel Armor": "寒钢甲",
  "Cold Steel Helmet": "寒钢盔",
  "Cold Steel Pendant": "寒钢坠",
  "Cold Steel Ring": "寒钢戒",
  "Golden Sword": "金剑",
  "Golden Armor": "金甲",
  "Golden Helmet": "金盔",
  "Golden Pendant": "金制吊坠",
  "Golden Ring": "金戒指",
  "Running": "跑步",
  "Breathing Exercise": "呼吸练习",
  "Breathing Practice": "呼吸练习",
  "Squats": "深蹲",
  "Dodging": "闪避",
  "Dodge": "闪避",
  "Sit-ups": "仰卧起坐",
  "Situps": "仰卧起坐",
  "Relaxation": "放松",
  "Basic Fist": "基础拳法",
  "Basic Punch": "基础拳法",
  "Blocking": "格挡",
  "Swimming": "游泳",
  "Mountain Climbing": "爬山",
  "Climb Mountains": "爬山",
  "Punching Dummy": "打稻草人",
  "Hit the Scarecrows": "打稻草人",
  "Defensive Stance": "防御姿态",
  "Defence Stance": "防御姿态",
  "Copper": "铜",
  "Iron": "铁",
  "Steel": "钢",
  "Cold Iron": "寒铁",
  "Cold Steel": "寒铁",
  "Immortal Gold": "仙金",
  "Celestial Gold": "仙金",
  "Increases attack power": "提升攻击力",
  "boosts attack": "提升攻击力",
  "Increases health": "提升生命值",
  "boosts health": "提升生命值",
  "Increases health and defense": "提升生命值和防御力",
  "boosts health and defence": "提升生命值和防御力",
  "Increases health and regeneration": "提升生命值和恢复速度",
  "boosts health and regen": "提升生命值和恢复速度",
  "Increases attack power and cultivation speed": "提升攻击力和修炼速度",
  "boosts attack and training": "提升攻击力和修炼速度",
  "Cold Iron Sword": "寒铁剑",
  "Cold Iron Armor": "寒铁甲",
  "Cold Iron Helmet": "寒铁盔",
  "Cold Iron Pendant": "寒铁吊坠",
  "Cold Iron Ring": "寒铁戒指",
  "Gather Grass": "采集青草",
  "Collect grass": "采集青草",
  "Pick Leaves": "采摘树叶",
  "Pick tree leaves": "采摘树叶",
  "Mortal 2": "凡人二阶",
  "Mortal 3": "凡人三阶",
  "Mortal 4": "凡人四阶",
  "Mortal 5": "凡人五阶",
  "Mortal 6": "凡人六阶",
  "Mortal 7": "凡人七阶",
  "Mortal 8": "凡人八阶",
  "Mortal 9": "凡人九阶",
  "Body Refinement 1": "炼体一阶",
  "Body Refinement 2": "炼体二阶",
  "Body Refinement 3": "炼体三阶",
  "Body Refinement 4": "炼体四阶",
  "Body Refinement 5": "炼体五阶",
  "Body Refinement 6": "炼体六阶",
  "Body Refinement 7": "炼体七阶",
  "Body Refinement 8": "炼体八阶",
  "Body Refinement 9": "炼体九阶",
  "Qi Gathering 1": "聚气一阶",
  "Qi Gathering 2": "聚气二阶",
  "Qi Gathering 3": "聚气三阶",
  "Qi Gathering 4": "聚气四阶",
  "Qi Gathering 5": "聚气五阶",
  "Qi Gathering 6": "聚气六阶",
  "Qi Gathering 7": "聚气七阶",
  "Qi Gathering 8": "聚气八阶",
  "Qi Gathering 9": "聚气九阶",
  "Foundation 1": "筑基一阶",
  "Foundation 2": "筑基二阶",
  "Foundation 3": "筑基三阶",
  "Foundation 4": "筑基四阶",
  "Foundation 5": "筑基五阶",
  "Foundation 6": "筑基六阶",
  "Foundation 7": "筑基七阶",
  "Foundation 8": "筑基八阶",
  "Foundation 9": "筑基九阶",
  "Qi Transformation 1": "化神一阶",
  "Qi Transformation 2": "化神二阶",
  "Qi Transformation 3": "化神三阶",
  "Qi Transformation 4": "化神四阶",
  "Qi Transformation 5": "化神五阶",
  "Qi Transformation 6": "化神六阶",
  "Qi Transformation 7": "化神七阶",
  "Qi Transformation 8": "化神八阶",
  "Qi Transformation 9": "化神九阶",
  "Power": "威力",
  "Level": "等级",
  "Silver Coin": "银币",
  "Reward": "奖励",
  "Nothing": "无装备",
  "weapon": "武器",
  "armor": "盔甲",
  "helmet": "头盔",
  "pendant": "吊坠",
  "ring": "戒指",
  "Character": "角色",
  "Base": "基础",
  "Manuals multi": "功法加成",
  "Manuals bonus": "功法加成",
  "Treasures Multi": "装备倍率",
  "Treasures multi": "装备倍率",
  "Treasures bonus": "装备加成",
  "Realm bonus": "境界加成",
  "Base stats": "基础属性"
}